講漢語、華語既一定係大陸人？

相當一部分香港人當ㄧ聽到有人講漢語就會立即將對方視為大陸人，令到唔少台灣、大馬同星架坡旅客遭到不友善對待，感到委屈。我認為有呢種想法實在係無知同膚淺

蝗語台灣大媽一樣唔撚排隊

唔知同支那大媽有乜分別?

馬拉同星洲黎香港係講英文（好似係）

唔覺得香港人有錯
你做過服務業/飲食業未？
一日幾多下賤無家教中国人耳濡目染
惡根本無可厚非
話香港人無知幼稚，不如教人一開波話自己台星馬嚟
香港人態度即刻好好多

做星馬台人
但講嘅係中國官話
有馬來話英文台語唔講, 講中國官話
俾人岐視怪得邊個?

有人唔做做蝗蟲

做人做狗自己揀

你知唔知咩係漢語？

廣東話先係正統漢語呀
知唔知唐宋時期全中國都講廣東話架
而家普通話只係元清引入嚟嘅番話
死大佬仔同我躝屍格路啦

都唔知幾時普通話會係漢語

教壞哂而家D 細路

細眼少頭髮黃黑皮膚北佬

北佬眼圓大 身材高大
混胡人血緣